中央銀行今天順利標售新台幣300億元建設公債，最高得標利率年息2.039%，較2月底標售最高得標利率年息減少0.191個百分點，以銀行業和保險業與上次同年期競標結果變化最大。 央行受財政部委託，今天標售30年期103年度甲類第8期中央政府建設公債300億元，競標部分299.998億元，委託中華郵政代售0.002億元，投標總額達567 億元，投標倍數達1.89倍。 央行表示，今天競標部分最低得標利率年息 1.9%，最高得標利率年息 2.039%，高低利率差0.139個百分點；最高得標利率較上次2月26日發行同年期公債最高得標利率2.23%少了0.191個百分點。 央行指出，依得標行業別來看，這次公債標售以銀行業占33.67%，證券業占54%最多，票券業占2.33%，保險業占10%；與上次標售變化最大者為銀行業大增24.34個百分點，保險業大減41.67個百分點。1。